【逆權運動】在美港人發動去信行動 促國會盡早通過香港法案

(北美通訊）雖然特首林鄭月娥承認修訂《逃犯條例》工作完全失敗，強調草案已「壽終正寢」，但一班身在美國的香港人認為，始終需要加以制衡，以防《逃犯條例》死灰復燃，並監察港府是否會再度意圖破壞一國兩制。他們已建立網上平台，呼籲美國居民及公民參與發信，游說所屬地區國會議員加入成為最新版本的《2019年香港人權和民主法案》草案（Hong Kong Human Rights and Democracy Act of 2019）共同提案人（co-sponsors），希望令法案早日獲得通過。

記者：羅佩琼

發信活動由洛杉磯香港論壇、北加州香港會及NY4HK發起。洛杉磯香港論壇發言人Charles表示，法案草案剛於6月中提出，目前可以做的事有限，但基於很多人對法案內容不清楚，或對美國議會運作認識不深，上述幾個組織就決定運用過往經驗，設立一個爭取法案早日獲通過的正確渠道。

Charles表示，法案已經各自在參、眾兩院提出，目前是小組委員會審議階段。雖然獲跨黨派支持，但至今眾議院只有9個共同提案人，而參議院就有8個。他們擔心，若法案在只有少數議員關注的情況下，就會像2017年提案一樣，胎死腹中。

要令到法案得到高度關注，加速審議進度，就需要得到更多國會議員加入成為共同提案人。他們建立平台的目的就是要結合力量，再向議員進行游說。法案的共同提案人越多，就越能更快重新提交大會表決通過。

Charles指出，由於議員分工，各人關注不同的事務，未必人人了解香港情況，以及法案的逼切性；以他所屬地區議員為例，對亞洲事務一無所知。所以必須發揮群眾力量，集體致電或去信，促請議員關注，並回應選民訴求，成為法案草案共同提案人。

問及若法案獲通過，會否順利得到總統特朗普簽署生效，Charles預計，當法案提交大會時，他們會發起新一波行動，務求法案得三分二的大比數支持，防止特朗普行使否決權。

Charles提醒，所有美國居民，無論是持簽證、永久居民或公民，只要有美國地址就可以參與；而在海外的美國人，只要是登記選民同樣可以參與行動，去信所屬選區國會議員。他亦希望港人可以呼籲認識的美國人關注，令活動得到更佳效果。

平台網址：

《2019年香港人權和民主法案》草案，要求美國國務院每年檢討香港自治情況，以確保在1992年通過的《香港政策法》（United States-Hong Kong Policy Act）下，香港能獲得特殊待遇地位的合理保障。否則，美國不但可取消對港特殊優惠，更能懲罰在港打壓民主自由的香港或中國內地官員，包括禁止相關官員入境及凍結他們在美資產。

法案草案更訂明，「支持香港建立真正的民主選舉，自由和公平地提名和選舉香港行政長官，並在2020年前為香港立法會所有成員舉行公開和直接的民主選舉。」

法案草案全文：

推

攞

仲差好遠

Push

做實事

pish

仲需要多D 人, 請廣傳

push

美軍來了.........你識做

遠方嘅朋友仔都咁識玩，我哋做嘢啦！！！
唔係話玩牆玩跳舞機唔啱，只係事有緩急輕重！

做正經嘢先呀！！！

靠大家啦！

唔好意思，想阻你小小位po實用工具

《反大灣區一國一制融合 !!!》

由小處到大局，逃犯條例的真面目。

盧偉聰已鋪路，香港警隊將歸大灣區管！！！

香港點解會變軍政府？詳細解說

香港3年內引進「信用評分系統」(2018年開始計)

智慧(監控)燈柱關注 持續更新

仲差106個人

簽左

Yeah

仲差103個

呢個少人講，要推

太少人簽名啦

仲差88個

我無野講

等你地幫手！
唔好淨係focus 喺連儂牆

thx

推呀

上呀

我要見律師

我要去醫院

仲有84個

我冇野講！

推 求求你救救香港人

Pish

手殘負評左 原諒我
香港對警察既對立面已經去到水深火熱既地步
短時間對住政府我地已經無乜可以做
要靠外國巴絲幫手推

No problem
大家幫手簽名，呼籲外國進行實質協助
再唔做野，香港就完架啦

仲有59個先夠

仲差57個

Sorry, no recipients were found.
Please enter an address to try again.

點解得我咁柒

仲差37個

推推

仲差32個

仲差31個

幫推

支持美國戰線

仲差25個

P

Pu

Pus

仲有24個

推咁耐都仲差22個

支持

仲差22個
Please help

Please help

仲差18個，help!

推！

大推

推左4日先得400幾個簽名…好攰